【法援跟進】聯合醫院刺穿動脈 中風少女奇蹟好轉

【星島日報報道】一名16歲少女17年11月因橫貫性脊髓炎，在觀塘聯合醫院接受洗血治療，期間醫生將插入靜脈的導管刺穿動脈，導致腦中風，左半身不遂。事隔一年半後，少女情況日漸好轉，其兄長早上在一電台節目中談及妹妹近況時，以「意料之外的奇蹟」來形容其康復情況，指她精神不錯，能簡單交談表達自己和坐起來。
兄長指，妹妹說話速度較慢，且暫未能如常行走，正展開康復治療，預料治療時間將長達數年甚至以10年計。他特別感激善心人的捐助，讓妹妹得以接受額外治療，加速康復進度。他並透露已獲批法援，將循法律途徑跟進事件。
兄長還表示，妹妹希望回家休養，但現時家居情況難以配合，如廁所太細等，希望政府酌情讓他們更換較大單位，方便使用輪椅。
醫院去年公布的檢討報告認為問題不涉及人為疏忽。醫管局兒科中央統籌委員會副主席蘇景桓去年曾向少女家屬表示歉意，但指醫生行為合乎標準，相信不涉及人為疏忽。

聯合醫院賠償未？

其實，呢個係風險，唔係錯誤

話之你
總之我要換大屋

好合理 有需要就應該換大單位比佢

睇標題以為係刺穿動脈令佢奇蹟好轉

但之後冇follow up 好耐先發現，就係錯誤

坐輪椅代步係有需要換大啲嘅屋
特別係廁所
而且好多地方都要加裝扶手

咁人地真係有需要大啲嘅屋。

其實香港正常人都需要大啲嘅屋。
不過垃圾政府
香港呢個地方真係痴線

係，好多公屋門口都入唔到輪椅，屋入面又好難拆晒啲牆

去廁所更加係重點，住醫院俾姑娘沖涼，同俾屋企人沖涼個感受係完全唔同，正常人都會想番屋企休養，起碼有番做人嘅尊嚴，無奈間屋真係好難配合到

利申 過來人，知道連登仔淨識盲反所以回覆下

樓主highlight個段
立心不良

喺香港涉及醫療事故冇可能攞到公平 慳返啲錢畀個妹呀好生活仲好

希望快d換大屋比佢地
除左輪椅大，佢地屋企仲要加扶手

少有嘅好事

咁樣的case換大屋好合理啦
17歲就比佢咁樣搞到腦中風，行都行唔到

好彩第一頁就有嘅理性comment
如果唔係成個風向一定轉哂

賠錢未?

仲以為係本來中風 捅完好轉

兒子生性病母倍感安慰

標題差緊一兩隻字
班記者有冇讀書

本身都會死
做好人插central line 就害左自己一世
Defensive medicine la 醫生們

人地真係有呢個需要

樓主想帶風向但係唔成功

比佢哋好過比蝗